搭地鐵搭巴士遇到廢老真係屌老母

今日出街 一黎就搭我最愛嘅巴士享受一下
咁就坐下層 成班廢老好似聯盟咁
明明唔識都要R水吹 嘈撚到仆街
都算 我當你言論自由
最撚難頂係佢地一齊剪指甲呀
屌你啲指甲上面咁多指甲屎仲要周圍彈
我聽到佢啲剪嘅個下真係好想嘔

到上地鐵 又一班廢老衝入去爭位坐都見慣
咪比你地坐 我企角落頭
你又要柒 爭唔到位坐
最黑人憎係你成班要我讓個角落頭出黎比你挨？
係唔係整撚堆個關愛角比你

啲廢老真係on撚9

屌你老母頭先等地鐵
大家跟住個箭咀排 個呀嬸陰d陰d喺後面涉上黎第一排
涉喺係我同間離個男人中間 驚死搶唔到位坐咁
架車又未黎 你逼乜撚野啫
一開門又好似跑馬咁屌你老母

最難頂係啲呀叔好臭 呢啲低等人真係一啲衛生意識都無

設立關愛列車，通往地獄

唔緊要啦，有代價嫁

搭港鐵埋站勿心急 中大研究：開門一刻PM2.5最高

中文大學研究團隊在港鐵實地研究發現，當車門開啟時由於揚起金屬粉塵的細懸浮粒子（PM2.5）濃度最高，所以開門時應考慮避免率先踏出車廂或排最前。

台灣傳媒報道，中大公共衛生學系助理教授何建輝出席台北的亞太胸腔國際研討會時指，研究團隊在各港鐵站收集約30個樣本，發現PM2.5濃度與季節、車站位於架空或地底、車站是否有玻璃幕門、車廂內乘客量多少、有人咳嗽或噴香水古龍水等因素有關，特別早上7時至8時半的繁忙時間。

根據世界衛生組織的PM2.5平均標準為25微克。中大研究發現，車門開啓時PM2.5濃度會突然增加，研究中最高曾測得60至70微克。何建輝解釋，列車煞車時鐵軌會產生強烈摩擦，揚起金屬粉塵，飄向月台與車廂之間空隙，有時乘客月台候車聞到的異味就是從此而來。

研究又發現，有些車站月台完全空曠，有的則是設有密封玻璃幕門，設有玻璃幕門測得的數值較低，較能阻隔PM2.5。何建輝指出，過去曾有動物研究指出，吸入金屬粉塵將增加體內的氧化與發炎反應，但難以進一步人體實驗證實。不過乘客等車開門時最好不要搶先排最前，避免吸入最多的粉塵。